{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051937",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004116",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곡성 공북리 고인돌(谷城 拱北里 고인돌)_1"
    },
    "text": "全羅南道谷城郡(コクソングン)にある谷城支石墓は青銅器時代の南方式又は変形支石墓群の一つである。この支石墓は川が流れる方向に散らばっているが、三つの群れに分かれている。1965年国立博物館で調査された5個の支石墓の一つであるA号の支石墓は、支石を支えたことはないが、下部には太い河原石が一部あるだけだ。他の支石らも支石がなく、それぞれ他の形式を体現している。第2軍は約400平方メートルの範囲内にあるが、蓋石が大きなものがたくさんあって、中間に支石を置かずに板を作った。ここでは2個が調査され、遺物としては土製の刀の柄先金具と無文土器の破片が発見された。第3軍は約300㎡の面積内に13ヵ所であり、支石はない。ここでも2つが発掘され、そのうちD号の支石墓は、周辺に石を敷いていない形式だった。この遺跡では主に無文土器の破片が発見され、B号の支石墓の隣では、鞘先金具が発見された。この遺跡は、全羅道でよく見られる類型の南方式であり、これは全国的に最も広く分布していて、数量でも最も多いと推定される。遺跡の連帯は、柄先金具とセヒョン(りょうねいしき)銅剣の関係で初期鉄器時代にまで推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "谷城支石墓はどの地域にありますか？",
            "answer": "谷城支石墓は全羅南道谷城郡にあります。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "谷城支石墓は青銅器時代の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓は何種類の支石墓群の一つですか？",
            "answer": "谷城支石墓は南方式又は変形支石墓群の一つです。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓は何個の群れに分かれていますか？",
            "answer": "谷城支石墓は三つの群れに分かれています。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓のA号の支石墓は何で支えられていますか？",
            "answer": "谷城支石墓のA号の支石墓は、支石を支えるものはなく、下部には太い河原石が一部あります。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓の第2軍では何がたくさん見られますか？",
            "answer": "谷城支石墓の第2軍では、蓋石が大きなものがたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓の第3軍では何が発見されましたか？",
            "answer": "谷城支石墓の第3軍では、土製の刀の柄先金具と無文土器の破片が発見されました。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓の遺跡からは何種類の遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "谷城支石墓の遺跡からは無文土器の破片や鞘先金具などの遺物が見つかりました。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓は全羅道でよく見られるどの類型の支石墓ですか？",
            "answer": "谷城支石墓は全羅道でよく見られる南方式の支石墓です。"
        },
        {
            "question": "谷城支石墓の遺跡の連帯は何によって推定されますか？",
            "answer": "谷城支石墓の遺跡の連帯は柄先金具とセヒョン銅剣の関係によって初期鉄器時代にまで推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 362,
        "QA": 385
    }
}